<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://yufan93.github.io/rss/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2023-03-27T13:42:14.885Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.15.1</generator>
    <link rel="alternate" href="https://yufan93.github.io/rss/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://yufan93.github.io/rss/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Learn Different Tech Stacks IRL]]></title>
        <id>https://www.freecodecamp.org/news/how-to-learn-different-tech-stacks/</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/how-to-learn-different-tech-stacks/"/>
        <updated>2023-03-25T17:11:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Over the last couple years, I've learned that being a consultant means you have to be able to learn new things quickly. At first, this was really scary to me. Now, as someone who has had to learn several new tech stacks over the last year, it’s still a little]]></summary>
        <author>
            <name>Liz Johnson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dataframe to CSV – How to Save Pandas Dataframes by Exporting]]></title>
        <id>https://www.freecodecamp.org/news/dataframe-to-csv-how-to-save-pandas-dataframes-by-exporting/</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/dataframe-to-csv-how-to-save-pandas-dataframes-by-exporting/"/>
        <updated>2023-03-24T18:06:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Pandas is a widely used open-source library in Python for data manipulation and analysis. It provides a range of data structures and functions for working with data, one of which is the DataFrame.  DataFrames are a powerful tool for storing and analyzing large sets of data, but they can]]></summary>
        <author>
            <name>Shittu Olumide</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Add Scroll Animations to a Page with JavaScript's Intersection Observer API]]></title>
        <id>https://www.freecodecamp.org/news/scroll-animations-with-javascript-intersection-observer-api/</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/scroll-animations-with-javascript-intersection-observer-api/"/>
        <updated>2023-03-24T17:42:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sometimes, when you visit a website, you'll notice that certain elements or a particular section gets revealed dynamically as you scroll.  It's like the contents of that particular section weren't available to view until you scrolled into the section – but now, because you're there, the website decides to]]></summary>
        <author>
            <name>Mwendwa Bundi Emma</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 247 期）：扎克伯格的裁员信]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2023/03/weekly-issue-247.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2023/03/weekly-issue-247.html"/>
        <updated>2023-03-23T23:57:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。
本杂志开源，欢迎投稿。周刊另有《谁在招人》服务，发布程序员招聘信息。合作推广请邮件联系（yifeng.ruan@gmail.com）。
封面图

2019年建成的陕西宝鸡"太白山之眼"，是一个巨型的钢结构，高度达到20层楼（含底部钢架）。它不仅能喷水，还能喷火，集合了声光电表演，将音乐喷泉推向了一个新高度。（via）
本周话题：扎克伯格的裁员信
去年11月，Meta 公司宣布大裁员，解雇13%的员工，大约11,000人。
过了四个月，上周二（3月14日），该公司突然宣布，还有第二轮，再解雇大约10,000人。

今天，我们不讨论裁员这件事本身，只说说扎克伯克的裁员信。
裁员信公开发在 Meta 官网，我建议大家读一下，里面有一些有意思的内容。

大部分的裁员信，都是假惺惺的例行公事，"由于市场形势的变化，我们不得不做出一个艰难的决定......"。但是，这封信不一样。
扎克伯克详细解释了，他对公司管理的想法，以及下一步的打算。如果你想了解硅谷巨头的内部情况，这封信可以提供不少信息。
首先，他直言不讳地说，上一次裁员的效果很好， 公司效率提高了。
"自从我们去年裁员以来，一个令人惊讶的结果是许多事情进展得更快了。回想起来，我低估了优先级较低的项目的间接成本。"
为什么员工少了，项目反而进展快了？
扎克伯格的解释是，裁员使得公司大量取消低优先级的项目，集中资源到最重要的事情上面。
下面这段话，我认为非常精彩。
"人们很容易认为，只要一个项目产生的价值超过其直接成本，它就是正收益的。
但是，任何项目都需要一个主管，我们要么提拔一个工程师，要么从另一个项目挑选一个人，让其负责该项目。这两种情况都分散了人才，并且创造出了更多的管理层。
如果项目继续发展，整个团队也许分散到多个楼层或多个办公室，这让沟通变得更加困难。
我们还需要为项目配备更多…]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SQL Where Contains String – Substring Query Example]]></title>
        <id>https://www.freecodecamp.org/news/sql-where-contains-string-substring-query-example/</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/sql-where-contains-string-substring-query-example/"/>
        <updated>2023-03-23T22:36:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[If you’re working with a database, whether large or small, there might be occasions when you need to search for some entries containing strings. In this article, I’ll show you how to locate strings and substrings in MySQL and SQL Server. I‘ll be using a table I call products_data in]]></summary>
        <author>
            <name>Kolade Chris</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Implement Reveal on Scroll in React using the Intersection Observer API]]></title>
        <id>https://www.freecodecamp.org/news/reveal-on-scroll-in-react-using-the-intersection-observer-api/</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/reveal-on-scroll-in-react-using-the-intersection-observer-api/"/>
        <updated>2023-03-23T22:20:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Are you looking for an elegant way to reveal content on your React website as users scroll down the page? Look no further than the Intersection Observer API. In this article, you’ll learn how to implement the reveal on scroll effect in React using Intersection Observer. This will allow you]]></summary>
        <author>
            <name>Jaja Ibifubara David</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Python Remove from List – How to Remove an Item from a List in Python]]></title>
        <id>https://www.freecodecamp.org/news/python-remove-from-list-how-to-remove-an-item-from-a-list-in-python-2/</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/python-remove-from-list-how-to-remove-an-item-from-a-list-in-python-2/"/>
        <updated>2023-03-23T18:27:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A list in Python is a collection of items that are ordered and changeable. It is one of the most versatile and frequently used data structures in Python.  A list can contain any type of data, such as integers, strings, floats, and even other lists. In Python, lists are]]></summary>
        <author>
            <name>Shittu Olumide</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Undo Git Add – How to Remove Added Files in Git]]></title>
        <id>https://www.freecodecamp.org/news/undo-git-add-how-to-remove-added-files-in-git/</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/undo-git-add-how-to-remove-added-files-in-git/"/>
        <updated>2023-03-23T18:27:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Git is a powerful version control and collaboration tool. It allows developers to work together seamlessly on projects. But even the most experienced developers can make mistakes while using Git, such as accidentally adding files that were not meant to be committed. This can be a problem, especially if the]]></summary>
        <author>
            <name>Joel Olawanle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Overcoming The Challenges Of Content Creation For Informational Websites]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2023/03/overcoming-challenges-content-creation-informational-websites/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2023/03/overcoming-challenges-content-creation-informational-websites/"/>
        <updated>2023-03-23T17:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Content matters! Unfortunately, when it comes to informational websites, content quality is often poor. There is no magic answer to fix that. However, there are practical techniques you can use to improve the copy on your websites and ensure your users find the content they are looking for.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Paul Boag)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creating a Directory in Python – How to Create a Folder]]></title>
        <id>https://www.freecodecamp.org/news/creating-a-directory-in-python-how-to-create-a-folder/</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/creating-a-directory-in-python-how-to-create-a-folder/"/>
        <updated>2023-03-23T13:39:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, you will learn how to create new directories (which is another name for folders) in Python. You will also learn how to create a nested directory structure. To work with directories in Python, you first need to include the os module in your project, which allows you]]></summary>
        <author>
            <name>Dionysia Lemonaki</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Use Vite to Speed Up Web Development]]></title>
        <id>https://www.freecodecamp.org/news/complete-vite-course-for-beginners/</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/complete-vite-course-for-beginners/"/>
        <updated>2023-03-23T13:20:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vite is a powerful build tool and development server designed to speed up modern web development. We just published a full Vite course on the freeCodeCamp.org YouTube channel that will teach you how to use Vite effectively and efficiently to streamline your web development workflow. Arsalan Khattak developed this course.]]></summary>
        <author>
            <name>Beau Carnes</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Get Started in Data Analytics – A Roadmap for Beginners]]></title>
        <id>https://www.freecodecamp.org/news/data-analytics-roadmap/</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/data-analytics-roadmap/"/>
        <updated>2023-03-23T00:06:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hello and welcome to the world of data analysis! If you're considering a career in this field, you're in good company. Data analysis is a growing and exciting field that's becoming increasingly important in today's data-driven world. Let's face it, we're all drowning in data these days. From social media]]></summary>
        <author>
            <name>Oluseye Jeremiah</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ICDE 2023 | 多场景多任务学习在美团到店餐饮推荐的实践]]></title>
        <id>https://tech.meituan.com/2023/03/23/recommendation-multi-scenario-task.html</id>
        <link href="https://tech.meituan.com/2023/03/23/recommendation-multi-scenario-task.html"/>
        <updated>2023-03-23T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着推荐算法技术的不断发展，跨场景学习已经受到了越来越多的研究人员的关注。美团到餐算法团队受到业界相关技术的启发，不断探索到店餐饮多场景推荐的优化问题，在多场景多任务学习的推荐领域中积累了较多的应用经验。团队使用到店餐饮全域推荐场景数据训练统一的多场景多任务学习模型，减少了重复性开发，并在多个到店餐饮推荐场景进行落地，取得了较为显著的效果。
本文详细阐述了美团到店餐饮业务中多场景多任务学习的解决方案，基于该方案形成的学术论文《HiNet: Novel Multi-Scenario & Multi-Task Learning with Hierarchical Information Extraction》已经被国际数据工程会议ICDE 2023收录。
1. 背景
随着网络信息和服务的爆炸式增长，推荐系统已经成为为用户提供高质量个性化决策建议和体验的关键组件。传统的推荐系统，模型服务通常需要为特定场景单独进行定制化的开发，以适配不同场景下数据分布和特征空间的差异。然而在美团等工业互联网平台中通常存在多种多样的推荐场景（例如首页信息流、垂类子频道等）作用于用户访问的决策链路，同时基于每个场景的个性化推荐模型再对展示项目进行排序最终呈现给用户。
在美团到店餐饮（以下简称到餐）平台中，伴随业务精细化的发展趋势，越来越多的场景需要对推荐系统进行定制化的建设，以满足用户到店就餐的个性化需求。如下图1所示，现实中用户往往会在多个不同场景之间进行浏览、点击，并最终成交。

但随着推荐场景数量的增加，传统地针对单个场景独立开发推荐模型，往往会导致如下问题：

仅根据单场景自身的数据进行建模，无法利用到用户在跨场景中丰富的行为信息，忽视了场景共性信息，特别是考虑到多种场景中可能会存在重复展示的商品（在上图1中，红色矩形框圈中的其实是相同的商品）。
一些长尾的业务场景由于流量较小且用户行为较为稀…]]></summary>
        <author>
            <name>美团技术团队</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Some Cross-Browser DevTools Features You Might Not Know]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=377264</id>
        <link href="https://css-tricks.com/some-cross-browser-devtools-features-you-might-not-know/"/>
        <updated>2023-03-22T20:22:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I spend a lot of time in DevTools, and I’m sure you do too. Sometimes I even bounce between them, especially when I’m debugging cross-browser issues. DevTools is a lot like browsers themselves — not all of the features in …
Some Cross-Browser DevTools Features You Might Not Know originally published on CSS-Tricks, which is part of the DigitalOcean family. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Pankaj Parashar</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Smashing Podcast Episode 58 With Debbie Levitt: What Is CX Design?]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2023/03/smashing-podcast-episode-58/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2023/03/smashing-podcast-episode-58/"/>
        <updated>2023-03-21T07:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this episode of the Smashing Podcast, we ask what is Customer Experience design, and how does it differ from User Experience design? Vitaly Friedman talks to expert Debbie Levitt to find out.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Drew McLellan)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[运维的未来是平台工程]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2023/03/platform-engineering.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2023/03/platform-engineering.html"/>
        <updated>2023-03-20T23:47:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[互联网公司有一个重要工种，叫做"运维"。

"运维"的英文是 Operations，简写为 Ops，直译就是"操作"，指的是各种服务器操作。
简单说，运维工程师就是管理服务器、保障代码运行环境的人。
这是很重要的工作，公司理应非常重视。但是实际上这几年，运维岗位一直在缩减，Ops 工程师被要求转型 DevOps 工程师。据我知道，很多运维工程师其实很苦恼。
应该怎么看待这种变化？运维有没有前途？将来会怎么发展？

最近，我读到一篇老外的文章，标题就叫《运维的未来是平台工程》。
"The future of Ops is platform engineering."

作者系统地回答了上面这些问题，认为运维最终将会消失，演变成一种新的工种----"平台工程"（platform engineering）。
我觉得他的文章很有启发，让我对运维的看法清晰了很多，分享给大家。
一、运维的由来
最早的时候，并没有运维，程序员同时负责编写和运行软件。
但是，编写软件和运行软件，其实是两种不同的技能：前者需要熟悉代码，后者需要熟悉服务器。
互联网软件发展起来以后，这两种技能就逐渐分家了。
开发工程师负责编写代码，运维工程师负责运行代码（即保障服务器运行环境）。
二、运维的衰落
事实证明，开发和运维分家是一个巨大的错误。
写代码的人不了解服务器环境，管理服务器的人不了解代码在干什么，这样不利于做出优秀的产品，也不利于排查问题。
因此，有些公司就推动，开发与运维重新合在一起：编写软件的人也要负责运行软件。
这就是 DevOps 的由来，它等于 Dev（开发）+ Ops（运维）。

另一方面，互联网公司的核心资产和竞争力，更多的是代码，而不是运维。所以，公司也有意愿，把更多的力量投入在开发上，逐步压缩专门的运维团队，积极外包尽可能多的基础设施。
这两方面因素决定了，运维作为一个单独的工种，正在逐渐消失。
三、DevOps 的问题
但是，DevOps 实际上没有办法取代运维。
越来越复杂的业务，注定了系统和基础设施也越来越复杂，同时还必须稳定可靠。
普通的开发工程师，根本不可能做到这一点。他既不了解所有基础设施，也达不到专业运维的系统管理水平。
这种情况下，公司就会选择外包，采购外部的云服务，把基础设施外包给专业的云服务商， 最大化压缩自身成本。
四、运维的职责
虽然总体上，运维是管理服务器，但是可以细分成两方面的职责：构建基础架构 + 管理运行环境。
"构建基础架构"指的是硬件的采购、安装、上架、联网这些工作。
"管理运行环境"指的是保障业务软件的运行。
DevOps 出现后，"构建基础架构"这一职责逐渐消失，变成了采购云服务，"管理运行环境"这一职责则是转给了 DevOps 工程师。
于是，新的问题出现了：谁负责采购和整合云服务？
五、平台工程是什么
采购合适的云服务，并不是一件简单的事情。
云服务纷繁复杂，各种 API、SDK 和配套工具令人眼花缭乱，即使经验丰富的运维工程师也不容易说清楚。
因此，需要有专职人员来做出正确决策，选择一套满足需要的云服务，并且负责编写工具，整合所有采购来的云服务，供业务开发使用。
这种角色就叫做平台工程，他负责评估、采购、整合各种云服务，作为自身的基础设施，并在外部云服务基础上构建自己的平台，让开发工程师能够在其上自助服务，将自己的代码投入生产。
上面的定义有几个要点。
（1）基础设施是外包的，以求成本和开发周期最小化。
（2）平台工程师负责整合外包的基础设施，构建成一个平台。
（3）开发工程师在该平台上，自主搭建和管理运行环境，自己运行代码。
六、平台工程与运维的区别
平台工程与运维，存在几个显著区别。
（1）平台工程需要开发软件，包括编写测试和代码审核，团队的运作方式很像开发团队，有产品经理、甚至设计师和前端工程师。
运维一般不开发应用软件，最多就是写一些自动化脚本。
以前，有的工程师写代码，有的工程师跑代码。今后，所有工程师都编写代码，并且运行自己的代码，不管你是开发工程师、DevOps 工程师或者平台工程师，不同之处只在于按层或功能划分的职责范围不同。
（2）平台工程是云原生的，所有工作都存在于云上。
运维不是云原生的，需要自己管理硬件，只能说是支持云的。
（3）平台工程采购云服务，运维采购的是硬件。
七、运维工程师的出路
随着传统的运维角色的消失，现有的运维工程师必然面临着转型，不外乎有三种出路可以选择。
（1）如果喜欢开发业务软件，可以选择成为 DevOps 工程师。
（2）如果喜欢开发平台软件，可以选择做平台工程，专注于基础设施的整合。
（3）如果更喜欢硬件和底层，可以选择加入"基础设施即服务"（IaaS）的云公司，深入研究基础设施。
（完）
文档信息
版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名（创意共享3.0许可证）
发表日期： 2023年3月21日]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Free Fonts For Interface Designers]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2023/03/free-fonts-interface-designers/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2023/03/free-fonts-interface-designers/"/>
        <updated>2023-03-20T09:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Just a few beautiful, well-crafted fonts for headings and body text that you probably haven’t spotted before. Free for personal and commercial use. Enjoy!]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Cosima Mielke)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 246 期）：永不丢失的网络身份]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2023/03/weekly-issue-246.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2023/03/weekly-issue-246.html"/>
        <updated>2023-03-17T00:02:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。
本杂志开源，欢迎投稿。周刊另有《谁在招人》服务，发布程序员招聘信息。合作推广请邮件联系（yifeng.ruan@gmail.com）。
封面图

由于清洁工人大罢工，巴黎街头本周到处堆积着一袋袋垃圾，行人在其中穿行。如果没人清理垃圾，现代都市可以支撑几天？（via）
本周话题：永不丢失的网络身份
1、
在影视作品中，大家可能都见过这样的情节：某人从昏迷中醒来，丧失了记忆，无论如何想不起来"我是谁"。

他不知道自己的姓名、年龄、住址，没有身份证和其他证物，也没有任何知情人。
就这样，他变成了一个没有身份的人，丧失了曾经属于自己的一切。

不过，这样的情节已经不多见了，因为现在有 DNA 数据库，查一下 DNA 就知道你是谁。即使查不到本人，也能查到亲戚。
"我是谁"这个问题，很大程度上已经解决了。你永远是你，你的身份已经不会丢了。
2、
但是，人们除了社会身份，现在还有网络身份。网络身份的丢失，才是更现实的问题。
网络身份就是你的互联网账号。 如果丢失，你就会丧失在该账号下拥有的一切，甚至可能从互联网消失。

以后，影视剧的情节大概会变成下面这样：某人从昏迷中醒来，丧失了记忆，无论如何想不起自己的网名。
没了网络身份，他在网上的资产、联系人、活动记录，就都丢失了。
3、
丢失网络身份的风险，其实比想象的大。
大家不一定意识到，你的网络身份并不真正属于你， 不仅可能丢失和遗忘，还可能被剥夺。
现在的互联网服务，一般要求用户使用手机号或邮箱地址注册。这两样东西都不真正属于用户。
手机号属于电信服务商，邮箱属于邮箱服务商和域名服务商。如果他们收回你的手机号、邮箱、域名，你的网络身份就麻烦了，如果不能更改，很可能丢失。
4、
不仅账号的名称不属于你，而且账号的法律所有权也不属于你。
举例来说，微信账号的所有权属于腾讯公司。微信服务协议的 …]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Internationalization In Next.js 13 With React Server Components]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2023/03/internationalization-nextjs-13-react-server-components/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2023/03/internationalization-nextjs-13-react-server-components/"/>
        <updated>2023-03-16T20:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Based on an example of a multilingual app that displays street photography images from Unsplash, Jan Amann explores next-intl to implement all internationalization needs in React Server Components and shares a technique for introducing interactivity with a minimalistic client-side footprint.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Jan Amann)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Full Stack GraphQL With Next.js, Neo4j AuraDB And Vercel]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2023/03/full-stack-graphql-nextjs-neo4j-auradb-vercel/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2023/03/full-stack-graphql-nextjs-neo4j-auradb-vercel/"/>
        <updated>2023-03-16T10:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, William Lyon explores how to build a full stack GraphQL application that takes advantage of the API Routes feature of Next.js API to combine your GraphQL server and front-end React applications into a single framework.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (William Lyon)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What Leonardo Da Vinci Can Teach Us About Web Design]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2023/03/leonardo-da-vinci-teach-web-design/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2023/03/leonardo-da-vinci-teach-web-design/"/>
        <updated>2023-03-14T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Perhaps more than any other person in history, Leonardo da Vinci showed the kind of magic that can happen in the overlap between art and science, where much of web development lives. His methods and outlooks are just as applicable to the web today as they were in Renaissance Italy.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Frederick O’Brien)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Making Calendars With Accessibility and Internationalization in Mind]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=376950</id>
        <link href="https://css-tricks.com/making-calendars-with-accessibility-and-internationalization-in-mind/"/>
        <updated>2023-03-13T13:23:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Doing a quick search here on CSS-Tricks shows just how many different ways there are to approach calendars. Some show how CSS Grid can create the layout efficiently. Some attempt to bring actual data into the mix. Some …
Making Calendars With Accessibility and Internationalization in Mind originally published on CSS-Tricks, which is part of the DigitalOcean family. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Mads Stoumann</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5 Mistakes I Made When Starting My First React Project]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=377098</id>
        <link href="https://css-tricks.com/5-mistakes-starting-react/"/>
        <updated>2023-03-10T16:41:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[You know what it’s like to pick up a new language or framework. Sometimes there’s great documentation to help you find your way through it. But even the best documentation doesn’t cover absolutely everything. And when you work with something …
5 Mistakes I Made When Starting My First React Project originally published on CSS-Tricks, which is part of the DigitalOcean family. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Richard Oliver Bray</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Pragmatist’s Guide To Lean User Research]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2023/03/pragmatists-guide-lean-user-research/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2023/03/pragmatists-guide-lean-user-research/"/>
        <updated>2023-03-10T08:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Instead of telling you once again what the best practice is and adding to your imposter syndrome, let’s concentrate on some practical approaches to user research that we might be able to fit into our existing projects without being left disillusioned.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Paul Boag)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 245 期）：摩天大楼是反人类的]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2023/03/weekly-issue-245.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2023/03/weekly-issue-245.html"/>
        <updated>2023-03-10T00:10:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。
本杂志开源，欢迎投稿。周刊另有《谁在招人》服务，发布程序员招聘信息。合作推广请邮件联系（yifeng.ruan@gmail.com）。
封面图

河南安阳的太行山景区，在接近山顶处，安装了一个钢制的螺旋楼梯，高达88米。由于是在半空中螺旋上爬，据游客说心理非常不适，有惊恐的感觉。（via）
本周话题：摩天大楼是反人类的
上周四（3月2日）晚上，香港尖沙咀一座42层摩天大楼起火，宛如一根火柱。火势凶猛，所幸大楼正在改建，没有人员伤亡。



这条新闻不禁让我想起，一个一直想说的观点：摩天大楼（即超高层建筑）的缺点很多，完全不应该推广。
中国是名符其实的"摩天大楼王国"，据相关统计，中国的摩天大楼总数超过世界其他地方的总和。

中国各个城市，不管大城市或小城市，都热衷于建造摩天大楼。这是多种原因促成的。
（1）超高层建筑比普通建筑的楼价更高，出售的面积更多，房产商可以赚取高额利润。
（2）超高层建筑带来大量投资，有利于财政收入和城市知名度，政府支持建造。
（3）超高层建筑可以迅速改变城市老旧面貌，带动旧区改造，市民往往也欢迎。
但是，很少有人提到摩天大楼的致命缺点：它根本不宜居，造成许多环境问题、经济问题、社会问题。
以色列 Isaac Meir 教授（下图右）曾经写过文章，系统地总结摩天大楼的各种缺点，下面我就引用他的文章。

（1）耗能巨大。 摩天大楼往往采用全玻璃的钢架结构，这意味着它是一个大型温室。
晴天时，太阳辐射使得大楼内部留存巨大的热量。再加上，内部的大量人员、电气设备和照明，发热量惊人。
因此，摩天大楼必须配备大型空调来排热。它的每平方米耗能，比普通高楼多得多。
如果改成双层玻璃的外墙，就会大大减少制冷和供暖需求（因为多了一个空气隔热层），但是会增加建筑成本，以及建筑物的占地面积。
另一方面，全封闭的摩天大楼需要与外界…]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Building Complex Forms In Vue]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2023/03/building-complex-forms-vue/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2023/03/building-complex-forms-vue/"/>
        <updated>2023-03-09T10:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Did you know that creating a complex form can be progressively enhanced using some Vue features like the v-for and the v-model? In this article, Olufunke shares some basic Vue core features that are super useful when building out the complex form in your day-to-day Vue usage.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Olufunke Moronfolu)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MRCP在美团语音交互中的实践和应用]]></title>
        <id>https://tech.meituan.com/2023/03/09/practice-and-application-of-mrcp-in-voice-interaction-of-meituan.html</id>
        <link href="https://tech.meituan.com/2023/03/09/practice-and-application-of-mrcp-in-voice-interaction-of-meituan.html"/>
        <updated>2023-03-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一、背景
智能语音对话作为人工智能领域最先落地的分支之一，可以实现与人进行自然语言多轮对话，其核心技术在近年来不断地发展成熟，包括语音识别、自然语言理解、对话管理等。伴随着技术的成熟，越来越多的电话机器人开始走进我们的生活，这些电话机器人在客户服务、智能销售、通知触达等场景发挥着重要的作用。
当你和智能语音机器人对话交互时，你是否好奇电话背后的机器人如何“听懂”你的意思，又如何像人一样“回答”你的问题？经典的技术实现路径是：机器人首先通过“语音识别（ASR）”将用户输入语音识别成文字，再通过“自然语言理解（NLU）”识别意图，之后根据意图、系统信号等输入结合对话管理技术得到相应的回复，最后通过“语音合成（TTS）”生成语音播报给电话对端的用户。但要将 ASR、TTS 这些技术应用到电话系统上，还需要一些额外的工作和技术支撑，其中比较重要的技术之一也就是本文将要介绍的 MRCP。
备注：本文涉及较多的专业名词，我们特别在文末附上了名词解释，以帮助大家进行阅读。
1.1 MRCP 是什么
MRCP（Media Resource Control Protocol, MRCP）是一种通讯协议，中文定义是：媒体资源控制协议，用于语音服务器向客户端提供各种语音服务（如语音识别和语音合成）。该协议定义了控制媒体处理资源所必需的请求（Request）、应答（Response）和事件（Event）等消息，它需要借助 RTP（Real-Time Transport Protocol, 实时传输协议）创建一个媒体会话、借助 SIP（Session Initiation Protocol, 会话初始化协议） 和 SDP（Session Description Protocol, 会话描述协议） 创建一个控制会话来实现媒体资源服务器端和客户端之间的控制[1]。
在传统的语音应用中，各集成商必须针对不…]]></summary>
        <author>
            <name>美团技术团队</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creating a Clock with the New CSS sin() and cos() Trigonometry Functions]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=377074</id>
        <link href="https://css-tricks.com/creating-a-clock-with-the-new-css-sin-and-cos-trigonometry-functions/"/>
        <updated>2023-03-08T14:05:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CSS trigonometry functions are here! Well, they are if you’re using the latest versions of Firefox and Safari, that is. Having this sort of mathematical power in CSS opens up a whole bunch of possibilities. In this tutorial, I thought …
Creating a Clock with the New CSS sin() and cos() Trigonometry Functions originally published on CSS-Tricks, which is part of the DigitalOcean family. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Mads Stoumann</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How To Create Dynamic Donut Charts With TailwindCSS And React]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2023/03/dynamic-donut-charts-tailwind-css-react/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2023/03/dynamic-donut-charts-tailwind-css-react/"/>
        <updated>2023-03-07T15:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, Paul Scanlon shares a super lightweight approach to creating a Donut chart using conic-gradient(). There are no additional libraries to install or maintain, and there’s no heavy JavaScript that needs to be downloaded by the browser in order for them to work.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Paul Scanlon)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Why You Should Consider Graphs For Your Next GraphQL Project]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2023/03/consider-graphs-graphql-project/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2023/03/consider-graphs-graphql-project/"/>
        <updated>2023-03-07T12:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, Adam Cowley examines the Graph behind GraphQL and demonstrates why Neo4j could be the best fit for your next project.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Adam Cowley)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Inspiring Web Design And UX Showcases]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2023/03/inspiring-web-design-ux-showcases/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2023/03/inspiring-web-design-ux-showcases/"/>
        <updated>2023-03-06T16:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Do you sometimes feel that all websites look the same? In this post, we compiled web design showcases that prove differently. They highlight some of the finest web designs, well-crafted experiences, and delightful interactions from across the web. Inspiration is guaranteed.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Cosima Mielke)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Managing Fonts in WordPress Block Themes]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=377123</id>
        <link href="https://css-tricks.com/managing-fonts-in-wordpress-block-themes/"/>
        <updated>2023-03-06T15:26:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fonts are a defining characteristic of the design of any site. That includes WordPress themes, where it’s common for theme developers to integrate a service like Google Fonts into the WordPress Customizer settings for a “classic” PHP-based theme. That hasn’t …
Managing Fonts in WordPress Block Themes originally published on CSS-Tricks, which is part of the DigitalOcean family. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Ganesh Dahal</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How AI Technology Will Transform Design]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2023/03/ai-technology-transform-design/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2023/03/ai-technology-transform-design/"/>
        <updated>2023-03-03T11:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, Nick and Gleb cover the current state of design, answer common questions designers have about AI tools, and share practical tips on how designers can make the most of using AI tools.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Nick Babich &amp; Gleb Kuznetsov)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 244 期）：大数据已死]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2023/03/weekly-issue-244.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2023/03/weekly-issue-244.html"/>
        <updated>2023-03-03T00:14:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。
本杂志开源，欢迎投稿。周刊另有《谁在招人》服务，发布程序员招聘信息。合作推广请邮件联系（yifeng.ruan@gmail.com）。
封面图

新西兰小镇 Tirau，在公路边放置了很多波纹铁皮做的奇特建筑。上图的小狗其实是一个公共厕所。（via）
本周话题：大数据已死
"大数据"这个词，大家想必耳熟能详。这是最大众化的 IT 词汇之一，全社会曾经都热衷于它。

百度指数显示，"大数据"从2011年开始进入搜索引擎，然后快速传播，在2017年～2019年之间达到顶峰。
那时，大家都认为，数据在未来将指数式增长，世界将被海量数据淹没。如何处理这些数据，就成为了关键问题。它决定了一个企业甚至一个国家在信息时代的竞争力。
于是，企业纷纷寻求大数据解决方案，出现了很多相关的招聘岗位，还都是高薪。高校也积极响应，有报道称，国内有600多所高校开设了"大数据专业"或"大数据学院"，其中包括北京大学、复旦大学这样的名校。

但是，十年过去了，大数据并没有成为发展的瓶颈，我们依然足以处理产生的所有数据，在可预见的将来也是如此。
预言中的大数据时代，看上去不仅没有来临，反而变得遥遥无期了。 "大数据"这个词的热度，也在不断降温，被提及次数变少了，招聘岗位也慢慢不见了。
与之相应的是，"大数据"这个技术领域，也进展甚微，没有诞生新的概念和理论，技术没有突破，很多方向都停滞不前。
比如，专为处理大数据而设计的 NoSQL 数据库，声势越来越小，陷入停滞，反而是传统的关系型数据库（SQLite、Postgres、MySQL）强劲增长，越发受欢迎。
这是怎么回事？

谷歌的大数据工程师乔丹·蒂加尼 （Jordan Tigani），最近直言不讳地说："大数据已死"。
他认为，大数据时代已经结束了，大数据的存储和分析，作为一个技术问题已经解决了。 用户已经不…]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Everything You Need to Know About the Gap After the List Marker]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=376748</id>
        <link href="https://css-tricks.com/everything-you-need-to-know-about-the-gap-after-the-list-marker/"/>
        <updated>2023-03-02T18:20:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I was reading “Creative List Styling” on Google’s web.dev blog and noticed something odd in one of the code examples in the ::marker section of the article. The built-in list markers are bullets, ordinal numbers, and letters. The ::marker pseudo-element …
Everything You Need to Know About the Gap After the List Marker originally published on CSS-Tricks, which is part of the DigitalOcean family. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Šime Vidas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moving From Vue 1 To Vue 2 To Vue 3: A Case Study Of Migrating A Headless CMS System]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2023/03/vue-case-study-migrating-headless-cms-system/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2023/03/vue-case-study-migrating-headless-cms-system/"/>
        <updated>2023-03-02T09:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, Elisabeth Wieser-Linhart explores its potential benefits and drawbacks and shares what considerations and steps were involved in the process of migrating the front-end interface of Storyblok’s headless content management system.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Lisi Linhart)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SOTA！目标检测开源框架YOLOv6 3.0版本来啦]]></title>
        <id>https://tech.meituan.com/2023/03/02/yolov6-sota-real-time-object-detection-on-coco.html</id>
        <link href="https://tech.meituan.com/2023/03/02/yolov6-sota-real-time-object-detection-on-coco.html"/>
        <updated>2023-03-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1. 概述
1 月 6 日，美团视觉智能部发布了 YOLOv6 3.0 版本，再一次将目标检测的综合性能推向新高。本次更新除了对 YOLOv6-N/S/M/L 模型进行全系列升级之外，还推出了大分辨率 P6 模型。其中，YOLOv6-L6 检测精度达到 57.2% AP，在 T4 卡上推理速度可达 29 FPS，超越 YOLOv7-E6E，取得当前实时目标检测榜单 SOTA。
技术报告：YOLOv6 v3.0: A Full-Scale Reloading
YOLOv6 Github 传送门：https://github.com/meituan/YOLOv6，欢迎 Star 收藏，随时取用。


注：YOLOv6 系列模型均在训练 300epoch 且不使用预训练模型或额外检测数据集下获得，“‡” 表示采用了自蒸馏算法，“＊” 表示从官方代码库对发布模型进行重新测评的指标。以上速度指标均在 T4 TRT7.2 环境下测试。
2. 关键技术介绍
本次更新主要在 Neck 网络设计、训练和蒸馏策略等方面进行了创新和优化：

设计了表征能力更强的可重参化双向融合 PAN（RepBi-PAN）Neck 网络；
提出了全新的锚点辅助训练（Anchor-Aided Training）策略；
提出了解耦定位蒸馏（Decoupled Location Distillation）策略以提升小模型的性能。

2.1 表征能力更强的 RepBi-PAN Neck 网络
有效的多尺度特征融合网络对目标检测的效果尤为关键。特征金字塔网络 (FPN) 通过自上而下的路径来融合来自骨干网络不同 Stage 的输出特征以弥补网络学习过程中目标位置信息的损失。鉴于单向信息流传输的局限性，PANet 在 FPN 之上添加了一个额外的自底向上路径。 BiFPN 为不同的输入特征引入了可学习的权重，并简化了 PA…]]></summary>
        <author>
            <name>美团技术团队</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Daydreaming In March (2023 Wallpapers Edition)]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2023/02/desktop-wallpaper-calendars-march-2023/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2023/02/desktop-wallpaper-calendars-march-2023/"/>
        <updated>2023-02-28T14:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Let’s get ready for March with some fresh wallpapers! Designed with love by the community for the community, the wallpaper designs in this collection are available in versions with and without a calendar. Enjoy!]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Cosima Mielke)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Meet Penpot, An Open-Source Design Platform Made For Designers And Developers Alike]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2023/02/meet-penpot-open-source-design-platform-designers-developers/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2023/02/meet-penpot-open-source-design-platform-designers-developers/"/>
        <updated>2023-02-28T08:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In the ever-evolving design tools landscape, it can be difficult to keep up with the latest and greatest. In this article, we’ll take a closer look at Penpot, the first design and prototyping tool that’s fully open-source and based on open web standards, making it an ideal choice for both designers and developers.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Mikołaj Dobrucki)</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Guide To Accessible Form Validation]]></title>
        <id>https://smashingmagazine.com/2023/02/guide-accessible-form-validation/</id>
        <link href="https://smashingmagazine.com/2023/02/guide-accessible-form-validation/"/>
        <updated>2023-02-27T14:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Each time we build a field validation from scratch, accessibility doesn’t come out of the box. In this guide, Sandrina breaks down what we need to take into consideration, so that nobody gets stuck on an inaccessible invalid field.]]></summary>
        <author>
            <name>hello@smashingmagazine.com (Sandrina Pereira)</name>
        </author>
    </entry>
</feed>